【業績速報】壹傳媒半年蝕3.12億元 網上訂閱單月錄4747萬收入

壹傳媒（282）公佈截至9月底止中期業績，收入按年下跌15.9%至5.56億元，虧損擴大8.9%至3.12億元。
期內，數碼業務收入跌22.7%至2.25億元，9月2日正式收費的網上訂閱收入錄得約4,747萬元。印刷業務則跌10.5%，至3.31億元。
壹傳媒指，集團推出並實施數碼內容的付費訂閱服務，此項劃時代的成就標誌著業務模式的重大演進。該項服務在香港、台灣及海外市場迅速積累超過一百萬的付費訂戶，表現超乎預期。
印刷業務方面，壹傳媒指，由於讀者的閱讀習慣持續從印刷本轉向數碼形式，故印刷業務於報告期間面臨挑戰處境，導致印刷量減少及隨後須重新分配廣告商預算。儘管如此，報紙仍挽留忠實的主流讀者追隨。
壹傳媒策略重點將放在綜合及擴大嶄新付費數碼訂閱服務的訂閱群，並改善線上廣告優惠，以優質內容及數據引流為兩大支柱。
展望下半年，壹傳媒指，香港社會動盪迫使大量廣告商延後推廣活動及收緊開支；台灣經濟因中美貿易戰及執政黨與北京的關係緊張而飽受下行壓力，令廣告開支減少。所有該等因素將繼續對利潤造成影響。

不如支持埋買實體報

[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

仲蝕咁多 會唔會摺

唔會
9月2開始收訂閱 份績到9月底
一個月就4700萬
無人退訂既話一年就有6億
差唔多等於依家收入總額
就算下年其他業務摺曬都可以收入持平

我買開實體但冇買app

希望業績會有改善
利申 一直有支持🍎app

肥佬黎算唔算揾到條水路
當初仲估佢訂閱應該好難有好多人埋單

俾人清算點算

一定要繼續保持

佢賣咗好多樓嚟抵債

美資驚撚

背後有美帝

繼續支持

時勢做英雄，睇中黃心穎同許智安單野推出會員制
之後場運動令到更加多人想追求真實新聞

要幫哂全屋課金 特別屋企有藍 迫佢地睇

多d去 佐丹奴，扶持返個新聞業務。

好多人醒覺左, 知道新聞嘅重要性

其實係外國已經證明左係一個好好既商業模式
好多傳統公司行左訂閱之後業績都大升
好似紐約時報 adobe autocad Netflix
甚至Msft既window 同office業務都係行訂閱

肥佬黎就轉型得合時
撞正許志安事件衝高人數
之後全港黃絲幫手比錢做金主
好像我一星期都無幾次入佢app睇都有比錢
但如果唔多睇但日日買報紙去支持就難日日堅持
所有希望佢頂到同越做越好啦

賣左盤啦

要訂多啲支持啊！

跟據wiki，黎智英喺2000年已經賣晒佐丹奴股票

sorry，係

立場都要救

手足你個消息delay咗廿年

問題係唔知10月頭幾多人退左訂，因為好多人唔知轉左收費再自動扣錢

之前蝕好多，希望佢越做越好，咁先可以克制其他黨報

冇錯，我仲記得黃心穎事件出現之前，連登好多人都係睇到好淡，話蘋果日報收費計劃一定唔會成功，不過之後既事就改變左成個局勢

諗多左, 有D人一次訂一年, 邊有可能每個月呢個數

Shut up and take my money!

我都想話多數都直接訂一年
要訂既都應該訂哂，唔通個個特登開分身課金咩...
邊可能一直維持

其實訂閱只係表態
但我真係好希望可以少d 錯別字

又話要搞黃色經濟圈，咁撚黃嘅媒體都要蝕錢

助養黃媒呀

快啲買啦

訓左差唔多廿年。

會唔會係有啲人之前俾咗$3訂之後自動續期唔記得取消

記得有人提議過買完拎去派

好少禁入蘋果睇，但都照比支持

國難財

應該係我唔夠有心
覺得佢月捐太貴
如果平到同蘋果差唔多應該會多好多人無慮即捐

單次捐都得既
不過個恆生轉數快入唔到email

無反修例未必有咁多人俾錢
希望啲人會keep住訂

app無風月版

衰咩坐咗廿年？

大家keep 住訂就OK

撞正而家呢個時期
天時地利人和

只會益咗報紙檔 如果想俾錢嘅 不如訂閱兩個網上版
或者蘋果直接接受捐款

洗唔洗加下價呀

有無訂閱用家同我一樣都係睇佢彈出黎果d 通知就算

訂閱左，希望支持住

今日0.255
想入返五十萬股支持

我諗中共個封殺政策 會失敗

單憑訂閱可以養到Apple

再加上黃色經濟圈

以後蘋果會大有所謂

到十月先見真章
我反而擔心會唔會無咩新加入既讀者

佢係咁岩食住反送中個勢

但活動始終會有一日減退或完結, 到時可能會少一堆人續訂, 因為大量其他免費媒體

有D 野出現左 it will never be the same 我覺得之後都唔會完

唉﹗各位傻仔唔識投資，真係要點到你地明先得，佢其實話左比你知，壹傳媒已經扭虧為盈，只係唔可以直接話比你知，出年起碼賺2億。

截至9月底業績，9月訂閱約5000萬，一年係6億，去年蝕3億1千2百萬，若沒有9月訂閱收入，蝕3億6千萬左右。

你計一計佢下年係賺定蝕。

All in ed

立場有講唔夠資金咩？

我重倉 出業續後輸撚死左

D人真係唔識架wo, 你訂閱訂annual 同訂monthly 咪又係剩係可以recognize 果個月既service 做revenue, 有咩分別

p.s. 唔識會計但會Google

其實佢不斷改善緊，豐富緊內容，例如舉辦左d免費talk之類既活動俾訂閱者參加

收入會每月攤分

不過好驚第一個月只係啲人仲係以為$3冇退訂

我有時入app仲話我未升級唔比我睇內容

撐住啊

大佬長完開返family plan 啦 最多價錢高啲囉 啲呀返呀伯點俾呀大佬

但驚個pool 好細。。。
人地Netflix 係因為有全球市場先搞得掂，淨係靠香港唔知得唔得

淨係防毒用具同攝影器材都買到窮

咁仲有好多住外國嘅香港人會課金既

五毛blocked

有餘力 買埋實體版支持

Unrecognised revenue，未到唔會計revenue 住

蘋果實體報好薄，屋企人覺得無咩睇唔會買
訂閱左淨係睇果籽d 專欄都抵啦，一日唔使$2

all in

準備掃apple股票

me2

其實係好抵
好多野睇
但佢壹週刊要另外訂要比兩次錢

你係咪戇鳩嫁? 美國從來冇出錢幫任何生意人

無錯 我都係好少用app但照比

佢年年蝕億億聲，但公司市值只得7億幾
唔係呢次轉型收費，可能就快摺

我始終都係唔鐘意肥佬黎

利申 私怨撚
但唔會屌人課金俾佢

0.28@470000

等穿0.3

個app真心令人唔想睇，
不過訂閲左兩個ac，支持下

其實生果報真係麻麻，鍾意嘩眾取寵，又成日fake news，只係依家D報紙份份染紅染藍，無得揀下先唔想佢死，同以前含淚鳩投泛民無分別

網上訂閱四千幾萬，每個月訂閱費50幾蚊

即係大約90萬人訂閱咗，咁其實撐得蘋果日報嘅人大部份都訂閱咗

咁蘋果應該考慮下加價/自由捐獻，有啲人唔介意一個月一千幾百咁課金㗎嘛

未到唔會計，但賺蝕心中有數。

其實佢有撐學生計劃, 可以俾人捐多啲

轉收錢後錯別字少咗

我唔介意你地每月收貴d呀
新聞有價！支持！

我都撐左個學生同幫老豆俾左年費

壹傳媒出年賺錢已經唔係問題。

但另一個問題出現，大家應唔應該買呢？

我自己睇法係：短線中線無問題，長線好大機會係TOTAL LOSS。

依家中共人大常委公開搞香港法庭，法治係佢地眼中只不過係對付人民既武器，司法獨立最後係無左，換左一批黨官，最後一定連第四權既傳媒都控制埋。咁立場，852，蘋果最後係點，你地懂的。

其實呢一日預左會來，只係黎生做野唔夠周祥，呢個時候係要保護股東利益，搬總部去台灣或外國，編採人員轉自僱，匯款出糧，可以賣既資產都應賣出，反正SERVER已HOSTING係美國。有咩事，查封唔會影僱員，因為僱員係自僱，不是公司員工，亦可以係美國直接騁請隱藏身份，總之唔上身，公司亦無香港地址，無得搞，一切網上。

查封封唔到蘋果，網上繼續，直至國內斷網，將香港包入防火牆，到時公司大部份資產都無事。

資訊從來都不是免費

有用嘅資訊係

邊到有report睇?
上佢個網仲係18/19既

我唔睇我都照訂

冇report呀，我自己鳩計啫嘛